##Описать своими словами в несколько строчек, зачем в программировании нужны циклы.

Циклы нужны для проверки диапазона данных, поиска в них нужных нам значений,
при повторении одних и тех же действий многократно